原來大陸GDP可以修改

國家統計局︰將根據普查數據修訂去年GDP

內地公布全國經濟普查數據，國家統計局副局長李曉超表示，今次的普查數據為計算國內生產總值(GDP)提供數據，統計局會根據相關資料及方法進行核算，就去年GDP進行修訂。他提到，如何修訂GDP、修改多少，並非取決於國家目標等因素，而是主要考慮兩個原則，視乎核算方法及數據來源有否改變，若有改變就要按照規定作出修訂，又說明年初將正式實施國家統一核算的全國及各地區GDP。另一位副局長鮮祖德表示，數據為制定重大發展目標和改革提供科學數據支持，反映經濟結構重大變化，形容是對經濟進行一次全面「體檢」，摸清經濟總量、結構、效益等關鍵指標，對全面建成小康社會、推進供給側結構性改革具有重要意義。國民經濟綜合統計司司長毛盛勇表示，今次普查數據發現一些短板，例如產業技術進步、研發投入等水平、高技術製造業研發投入佔營業收入的比重亦要進一步提高。

2019-11-20 11:17:45

好多年前已經改過計法